[
    {
        "schoolName": "广西中医药大学赛恩斯新医药学院",
        "title": "广西中医药大学赛恩斯新医药学院-实习",
        "question": "请问贵校是否安排实习，是否安排或推荐工作",
        "answer": "学校会帮安排实习单位，工作是有推荐的，比如校园招聘会等。"
    },
    {
        "schoolName": "广西中医药大学赛恩斯新医药学院",
        "title": "广西中医药大学赛恩斯新医药学院-录取",
        "question": "湖北物理类475分，排名110229，能否报名贵校",
        "answer": "去年录取最低位次没到11万，想读的话，冲冲看。"
    },
    {
        "schoolName": "广西中医药大学赛恩斯新医药学院",
        "title": "广西中医药大学赛恩斯新医药学院-江苏考生",
        "question": "老师您好！ 我是江苏省南京考生，女，物化地，文化总分：474分，文化总分位次：174680； 能上你们高校么？推荐个专业，谢谢",
        "answer": "去年录取的最低位次没到17万，今年的物理类招生计划较去年有增加，很想读的话可以冲一下看。"
    },
    {
        "schoolName": "广西中医药大学赛恩斯新医药学院",
        "title": "广西中医药大学赛恩斯新医药学院-老师您好！",
        "question": "我是湖南省物化生组合考生，分数为43 9， 位次167555，服从调剂，有机会被 贵校录取吗",
        "answer": "去年录取的最低位次没到14万。"
    },
    {
        "schoolName": "广西中医药大学赛恩斯新医药学院",
        "title": "广西中医药大学赛恩斯新医药学院-重庆物化生472想要报考有希望录取吗",
        "question": "想要报考新增专业食品质量与安全有希望吗，代码在哪呢",
        "answer": "专业代码在贵市教育考试院发的招生计划篇里有，食品质量与安全的专业代码是082702"
    },
    {
        "schoolName": "广西中医药大学赛恩斯新医药学院",
        "title": "广西中医药大学赛恩斯新医药学院-录取",
        "question": "202专业组有要求吗",
        "answer": "不招色盲色弱，其他的没有特别的要求，但毕业就业时用人单位可能会对毕业生身体素质有要求，建议女生身高在158cm以下或男生身高在170cm以下的考生谨慎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广西中医药大学赛恩斯新医药学院",
        "title": "广西中医药大学赛恩斯新医药学院-录取",
        "question": "湖南 物生地441 位次165326 报考贵校护理 有机会录取吗",
        "answer": "去年的最低排位没到14万。"
    },
    {
        "schoolName": "广西中医药大学赛恩斯新医药学院",
        "title": "广西中医药大学赛恩斯新医药学院-转专业",
        "question": "请问贵校转专业有什么要求",
        "answer": "转专业问题请打我校招办电话0771-4736166、3122309咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广西中医药大学赛恩斯新医药学院",
        "title": "广西中医药大学赛恩斯新医药学院-录取",
        "question": "贵校今年有在福建招生针灸推拿学吗？",
        "answer": "有的，物理和化学是必选科目。"
    },
    {
        "schoolName": "广西中医药大学赛恩斯新医药学院",
        "title": "广西中医药大学赛恩斯新医药学院-录取",
        "question": "湖北考生469分位次115074能否报考贵校中医学",
        "answer": "去年的话这个排位是可以的，转专业问题请打我校招办电话0771-4736166、3122309咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广西中医药大学赛恩斯新医药学院",
        "title": "广西中医药大学赛恩斯新医药学院-重庆541分 排名38068",
        "question": "问问1·重庆物化政541 排名38068 有机会中药学还有针灸推拿吗 2·有保研资格吗概率是多少 3·可以修双学位吗 要求是什么 4·能不能转专业 要求是什么5·如果服从调剂 会不会退档 投档比是多少 谢谢",
        "answer": "我校设置的投档比例是1：1。进档后若服从全部专业调剂，如不是体检方面的原因不能退档。没有保研，只能自行报考。我校没有双学位，参看了去年的录取最低排位，如果是去年的话，是可以的。转专业问题请打我校招办电话0771-4736166、3122309咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广西中医药大学赛恩斯新医药学院",
        "title": "广西中医药大学赛恩斯新医药学院-转专业",
        "question": "入学后可以转专业吗？每个班有几个名额？有什么要求？",
        "answer": "转专业问题，请打我校招生咨询电话咨询。0771-4736166、3122309"
    },
    {
        "schoolName": "广西中医药大学赛恩斯新医药学院",
        "title": "广西中医药大学赛恩斯新医药学院-四川考生",
        "question": "518分能保住贵校的中医学专业吗？",
        "answer": "我校在四川的招生专业只招理工类，如理工类518分，参看了去年的录取情况，几率是挺大的。"
    },
    {
        "schoolName": "广西中医药大学赛恩斯新医药学院",
        "title": "广西中医药大学赛恩斯新医药学院-投档比",
        "question": "老师，贵校的投档比是多少？",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "广西中医药大学赛恩斯新医药学院",
        "title": "广西中医药大学赛恩斯新医药学院-广东历史生463排名6万5千",
        "question": "可以报考医学影像技术冲一下吗，历史生可以报考此专业吗",
        "answer": "今年我校在广东的招生专业只招物理类。"
    },
    {
        "schoolName": "广西外国语学院",
        "title": "广西外国语学院-报考",
        "question": "江苏物政地468有机会录取吗",
        "answer": "过省控线填报我校志愿均有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广西外国语学院",
        "title": "广西外国语学院-咨询",
        "question": "你好，陕西理科考生381，位次125889，有希望报考贵校吗（接受调剂）",
        "answer": "过省控线填报我校志愿均有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广西外国语学院",
        "title": "广西外国语学院-专业",
        "question": "老师您好，请问贵校能否转专业，转专业有哪些条件限制",
        "answer": "可在入学后咨询教务处。"
    },
    {
        "schoolName": "广西外国语学院",
        "title": "广西外国语学院-口语考试",
        "question": "没有参加英语口语考试可以报名英语专业吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "广西外国语学院",
        "title": "广西外国语学院-录取",
        "question": "广东历史，483分，排位：50642，有录取机会吗",
        "answer": "过省控线填报我校志愿均有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广西外国语学院",
        "title": "广西外国语学院-贵州美术生",
        "question": "双上线综合分462.09位次在7952有机会录取吗",
        "answer": "艺术分文化分双过线填报我校志愿均有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广西外国语学院",
        "title": "广西外国语学院-浙江考生 美术类",
        "question": "老师您好！ 浙江 美术类综合 517分，位次B-12522 专业类：艺术设计学 今年能否被贵校录取",
        "answer": "艺术分文化分双过线填报我校志愿均有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广西外国语学院",
        "title": "广西外国语学院-小语种",
        "question": "请问贵校是否有日语公共教学安排？替代英语进行学习",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "广西外国语学院",
        "title": "广西外国语学院-咨询",
        "question": "贵州文科考生位列40687报考贵校，被录取的概率大吗",
        "answer": "过省控线填报我校志愿均有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广西外国语学院",
        "title": "广西外国语学院-录取",
        "question": "广西文科373报考语言类服从调剂可以被本校录取吗",
        "answer": "过省控线填报我校志愿均有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广西外国语学院",
        "title": "广西外国语学院-广东女生468排205632",
        "question": "已过广东省本科线，报考贵校被录取几率大吗。是否只能报考贵校在广东省招生计划内的专业？",
        "answer": "过省控线填报我校志愿均有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广西外国语学院",
        "title": "广西外国语学院-录取",
        "question": "广东历史类考生492排名44063，是否有望被贵校汉语言文学类专业录取？选择调剂是否会被退档？贵校在广东录取人数是多少？贵校汉语言文学专业在广东录取人数是多少？",
        "answer": "过省控线填报我校志愿均有机会被我校录取，详询：0771-4797113"
    },
    {
        "schoolName": "广西外国语学院",
        "title": "广西外国语学院-招生",
        "question": "江苏美术艺考生今年459分，填该校希望大吗",
        "answer": "艺术分文化分双过线填报我校志愿均有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广西外国语学院",
        "title": "广西外国语学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "过省控线填报我校志愿均有机会被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广西外国语学院",
        "title": "广西外国语学院-请问艺术类专业公共课开设日语吗",
        "question": "请问艺术类专业公共课开设日语吗",
        "answer": "学生可根据公共课程开放选课"
    },
    {
        "schoolName": "广西工程职业学院",
        "title": "广西工程职业学院-广东物理考生（广西工程）",
        "question": "你好我想问一下，我是广东考生我选物理生物地理分数382排位341837投贵校能被录取吗？",
        "answer": "考生：您好！您的成绩填报广西工程职业学院有较大机会的录取，可以放心填报，我校招生代码14127。感谢您对广西工程职业学院的关注与支持。"
    },
    {
        "schoolName": "广西工程职业学院",
        "title": "广西工程职业学院-录取与报考",
        "question": "老师好 我是广西物生地组合考生 274 接受调剂 可以被录取的机会大吗",
        "answer": "考生：您好！您这个成绩，根据我校去年录取情况，是有较大机会录取的，欢迎填报广西工程职业学院，学校代码14127。感谢您对广西工程职业学院的关注与支持。"
    },
    {
        "schoolName": "广西工程职业学院",
        "title": "广西工程职业学院-录取",
        "question": "你好，广东今年物理类340排位384196有机会吗",
        "answer": "考生：您好！您的成绩已超广东省专科分数线，有机会被我校录取，按去年的录取分数及排位，可能机会不是很大，不过还是建议您先填志愿，有机会录取我们就录。感谢您对广西工程职业学院的关注与支持。"
    },
    {
        "schoolName": "广西工程职业学院",
        "title": "广西工程职业学院-录取",
        "question": "广西美术类考生综合分44 4.5位次是9954，是否有机会录取贵校？",
        "answer": "考生：您好！根据去年的录取分数，这个成绩有机会被我校录取，欢迎填报14127广西工程职业学院。感谢您对广西工程职业学院的关注与支持。"
    },
    {
        "schoolName": "广西工程职业学院",
        "title": "广西工程职业学院-专升本",
        "question": "学校有哪些专业可以专升本？专升本的要求是什么？",
        "answer": "考生：您好！广西全日制专升本已改革，自2025年起，所有广西专科毕业生都需通过全区专升本统一考试，达到录取分数线，有机会被本科专升本批次录取。您可以登录广西招生考试院查看相关文件，自治区教育厅关于印发广西普通高等教育专升本考试招生工作实施办法的通知 https://www.gxeea.cn/view/...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广西工程职业学院",
        "title": "广西工程职业学院-专业",
        "question": "学校开设有什么普通类和艺术类的专业？如果开设有艺术类的专业 是提前批还是普通批录取？",
        "answer": "考生：您好！广西工程职业学院目前有3个艺术类专业：广告艺术设计、产品艺术设计和美容美体艺术设计，其中广告艺术设计和产品艺术设计为批前批专业。如果您填了艺术提前批和普通批，按录取规则，艺术提前批先出档，您符合艺术提前批的录取要求，那艺术提前批录取了，普通批的专业志愿就失效了...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广西工程职业学院",
        "title": "广西工程职业学院-广东物理考生gxgc",
        "question": "你好我想问一下，我是广东考生我选物理生物地理分数382排位34183投贵校能被录取吗？",
        "answer": "考生：您好，按去年录取情况，您这成绩有机会录取的，欢迎您填报广西工程职业学院，学校代码14127.感谢您对广西工程职业学院的关注与支持。"
    },
    {
        "schoolName": "广西工程职业学院",
        "title": "广西工程职业学院-高考录取分数线",
        "question": "24年考生历史类337分位次189000能上贵校吗？",
        "answer": "考生：您好！按去年的录取情况，录取机会不大，但老师还是建议先填志愿，高考是平行志愿，能录取我们就录。感谢您对广西工程职业学院的关注与支持。"
    },
    {
        "schoolName": "广西工程职业学院",
        "title": "广西工程职业学院-录取",
        "question": "美术综合分排名13808对应23年成绩是471可以上贵校吗",
        "answer": "考生：您好！您这个成绩有很大机会能被我校艺术提前批录取，欢迎填报，学校代码14127。感谢您对广西工程职业学院的关注与支持。"
    },
    {
        "schoolName": "广西工程职业学院",
        "title": "广西工程职业学院-录取",
        "question": "广西物化政组合291分有机会上吗",
        "answer": "考生：您好！根据我校去年录取分数情况，物理类291分是有较大机会被我们录取的，欢迎你填报广西工程职业学院，学校代码14127。建议多填几个专业哦。感谢您对广西工程职业学院的关注与支持。"
    },
    {
        "schoolName": "广西工程职业学院",
        "title": "广西工程职业学院-录取分数线",
        "question": "广东历史类315分可以上贵校吗？",
        "answer": "考生：您好！您的成绩已超出专科分数线100多分，填报我们志愿还是有机会录取的，去年我校在广东历史类录取最低分是341分，物理类是350分。感谢您对广西工程职业学院的关注与支持。"
    },
    {
        "schoolName": "广西工程职业学院",
        "title": "广西工程职业学院-面向招生名额",
        "question": "请问贵校今年面向广东投放多少个名额",
        "answer": "考生：您好！我校今年在广东投放总计划是100人，历史类50人，物理类50人。成绩达广东省专科最低录取控制分数线以上，填报我校，有机会被录取，欢迎填报广西工程职业学院，学校代码：14127。感谢您对广西工程职业学院的关注与支持。"
    },
    {
        "schoolName": "广西工程职业学院",
        "title": "广西工程职业学院-美术综合分排名10888对应23年成绩是488可以上贵校吗",
        "question": "美术综合分排名10888对应23年成绩是488可以上贵校吗",
        "answer": "考生：您好。您这个成绩填广西工程职业学院艺术提前批专业，录取是没有问题的，可以放心填报，我校代码是14127。感谢您对广西工程职业学院的关注与支持。"
    },
    {
        "schoolName": "广西工程职业学院",
        "title": "广西工程职业学院-录取",
        "question": "老师请问文综281报电气自动化机会大不大?",
        "answer": "考生：您好！按录取规则，专科线以上填报我们都有机会录取。281分建议多填几个专业，且服从调剂，还是有机会录取的。感谢您对广西工程职业学院的关注与支持。"
    },
    {
        "schoolName": "广西工程职业学院",
        "title": "广西工程职业学院-精准专项",
        "question": "广西物化生338，排名19万精准专项有机会被贵校录取吗，精准专项的专业包含哪些",
        "answer": "考生：您好！我校没有精准专项计划哦，物理类338分，填报我校志愿有机会被录取。感谢您对广西工程职业学院的关注与支持。"
    },
    {
        "schoolName": "梧州职业学院",
        "title": "梧州职业学院-录取",
        "question": "广西理科347想报药学，今年可以冲吗",
        "answer": "去年药学最低分371人，预估今年380分以上。"
    },
    {
        "schoolName": "梧州职业学院",
        "title": "梧州职业学院-梧州职业学院",
        "question": "今年在河南文科投放计划有什么？河南文科343上本校投放计划有希望吗？",
        "answer": "历史类7人，因今年是第一次投放，没有历年数据，建议你冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "梧州职业学院",
        "title": "梧州职业学院-广西",
        "question": "艺术235文化283综合435文科有机会吗？",
        "answer": "只能以文化成绩参加投档，而我院去年文科类最低分数线362分。建议你参加其他学校提前批次的填写志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "梧州职业学院",
        "title": "梧州职业学院-录取",
        "question": "河南理科335有希望录取吗",
        "answer": "河南今年是第一次投放计划，没有录取数据，建议冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "梧州职业学院",
        "title": "梧州职业学院-广西录取",
        "question": "广西物化生316分，206164位，有机会进贵校吗？",
        "answer": "值得搏一搏，去年我校最低分理科298分，今年预估310以上。"
    },
    {
        "schoolName": "梧州职业学院",
        "title": "梧州职业学院-咨询",
        "question": "重庆考生历史类357分可以报考护理专业或是药学专业吗",
        "answer": "这个分数机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "梧州职业学院",
        "title": "梧州职业学院-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业，可以报护理吗",
        "answer": "还是值得搏一搏，去年最低分298，但这个发数护理录取不了，去年最低分330分。"
    },
    {
        "schoolName": "梧州职业学院",
        "title": "梧州职业学院-报考",
        "question": "想问一下广西历史科目组350能填报护理或药学专业吗？",
        "answer": "去年护理、药学最低录取分数396分，机率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "梧州职业学院",
        "title": "梧州职业学院-招生",
        "question": "广东物化生434 266614排位可以进入贵校么",
        "answer": "这个分数蛮高的，去年第一志愿是录取不满的，建议你填服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "梧州职业学院",
        "title": "梧州职业学院-录取",
        "question": "历史类388分，排名58931，想报护理可以吗？",
        "answer": "机率不大，我院去年护理最低分407分，今年预估420分以上。"
    },
    {
        "schoolName": "梧州职业学院",
        "title": "梧州职业学院-那遵从调剂",
        "question": "会调到哪些专业",
        "answer": "这个要看你是填部分服从还是所有服从调剂。如果是填了所有专业的话那就是没有录满的专业都可以调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "梧州职业学院",
        "title": "梧州职业学院-咨询",
        "question": "贵校今年的投档比是多少？",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "梧州职业学院",
        "title": "梧州职业学院-咨询",
        "question": "广西理科309能进贵校的药学专业吗？",
        "answer": "我校去年理科药学最低分320分，你这个分数可能录取机率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "梧州职业学院",
        "title": "梧州职业学院-录取",
        "question": "文化357，艺术传媒分数236可以进贵校的数字传媒技术专业吗",
        "answer": "我院去年最低分文科362分，理科298分。我校是投放普通批，没有投放提前批次，你只能以文化成绩与普通批考生PK。"
    },
    {
        "schoolName": "梧州职业学院",
        "title": "梧州职业学院-广东",
        "question": "318理科有机率吗",
        "answer": "有机会的，建议冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "广西安全工程职业技术学院",
        "title": "广西安全工程职业技术学院-广西",
        "question": "艺术235文化283综合435文科有机会吗？",
        "answer": "请查阅去年最低分录取分数线，核对一分一档线。"
    },
    {
        "schoolName": "广西安全工程职业技术学院",
        "title": "广西安全工程职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，广东文科考生357分，排名168690可以进入贵校吗，谢谢解答",
        "answer": "请查阅去年最低分录取分数线，核对一分一档线。"
    },
    {
        "schoolName": "广西安全工程职业技术学院",
        "title": "广西安全工程职业技术学院-海南物化地402分能上贵校吗？",
        "question": "？",
        "answer": "请在官网查阅去年最低录取分数线，核对一分一档线。"
    },
    {
        "schoolName": "广西安全工程职业技术学院",
        "title": "广西安全工程职业技术学院-广西录取316分",
        "question": "广西物化生316分，206164位，有机会进贵校吗？",
        "answer": "请在官网查阅去年最低录取分数线，核对一分一档线。"
    },
    {
        "schoolName": "广西安全工程职业技术学院",
        "title": "广西安全工程职业技术学院-投档比",
        "question": "请问贵校今年的投档比例是多少？",
        "answer": "以招生考试院公布信息为准"
    },
    {
        "schoolName": "广西安全工程职业技术学院",
        "title": "广西安全工程职业技术学院-录取",
        "question": "老师，文科288服从调剂可以报贵校吗",
        "answer": "我们去年普通高考文科录取最低分为343分，请查阅一分一档线"
    },
    {
        "schoolName": "广西安全工程职业技术学院",
        "title": "广西安全工程职业技术学院-录取",
        "question": "理科245会被贵校录取吗",
        "answer": "请查阅去年最低理科分数线，核对一分一档线。"
    },
    {
        "schoolName": "广西安全工程职业技术学院",
        "title": "广西安全工程职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，广西今年物理类高考分266，今年位次23.4万左右，有多大的概率能被贵校录取？",
        "answer": "请查阅去年最低分数线，核对一分一档线。"
    },
    {
        "schoolName": "广西安全工程职业技术学院",
        "title": "广西安全工程职业技术学院-录取",
        "question": "理科299有没有机会",
        "answer": "请查阅去年理科最低分数线，核对一分一档线。"
    },
    {
        "schoolName": "广西安全工程职业技术学院",
        "title": "广西安全工程职业技术学院-报考",
        "question": "广西文科364有希望录取本校软件技术吗",
        "answer": "请在查阅去年文科最低分数线，核对一分一档线。"
    },
    {
        "schoolName": "广西安全工程职业技术学院",
        "title": "广西安全工程职业技术学院-录取",
        "question": "历史382位次61683有机会进贵校吗",
        "answer": "请查阅去年录取最低分数线，核对一分一档线。"
    },
    {
        "schoolName": "广西安全工程职业技术学院",
        "title": "广西安全工程职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，广西理科311，可以报考贵校的消防救援吗",
        "answer": "请查阅去年理科最低录取分数线，核对一分一档线。"
    },
    {
        "schoolName": "广西安全工程职业技术学院",
        "title": "广西安全工程职业技术学院-消防类专业眼睛度数",
        "question": "消防的专业的那个体检是按照高考体检来看的吗？我现在的问题是眼睛的度数不太行，过几天去做那个眼睛屈光手术还来得及吗？",
        "answer": "高考体检表，开学学校会安排体检，眼睛无色盲、色弱，其他方面根据《普通高等学校招生体检工作指导意见》"
    },
    {
        "schoolName": "广西安全工程职业技术学院",
        "title": "广西安全工程职业技术学院-录取询问",
        "question": "今年四川高考340能录取吗.",
        "answer": "请查阅去年最低录取分数线，核对一分一档线。"
    },
    {
        "schoolName": "广西安全工程职业技术学院",
        "title": "广西安全工程职业技术学院-专升本",
        "question": "老师，你们学校的专业可以专升本吗？比例是多少？还有如果服从调剂的话会不会被退档？谢谢。",
        "answer": "我们学校是可以专升本的，是统考式考试。服从调剂是看学校具体分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "梧州医学高等专科学校",
        "title": "梧州医学高等专科学校-甘肃考生",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分308，请问老师我有机会报考贵校的护理学专业吗？谢谢老师!",
        "answer": "我校在甘肃省不招生，谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "梧州医学高等专科学校",
        "title": "梧州医学高等专科学校-报考录取分数线",
        "question": "贵州文史类（历史政治地理）总分392分，位次65349，想报考临床医学和医学检验技术其中一个专业，有希望吗？有的话，哪一个较大一点呢？",
        "answer": "去年贵州的文科最低分数线是383，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "梧州医学高等专科学校",
        "title": "梧州医学高等专科学校-分数",
        "question": "文科看位次119416可以进贵校吗",
        "answer": "是广西吗？建议打电话到07743118888进行咨询"
    },
    {
        "schoolName": "梧州医学高等专科学校",
        "title": "梧州医学高等专科学校-梧州医学",
        "question": "政史政304在贵校有机会没",
        "answer": "广西去年的最低文科分数线是347分，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "梧州医学高等专科学校",
        "title": "梧州医学高等专科学校-咨询",
        "question": "广西文科生391有希望进入本校护理专业吗，是否对视力有要求？",
        "answer": "去年广西文科最低分数线是361分，您可以参考一下，没有视力要求"
    },
    {
        "schoolName": "梧州医学高等专科学校",
        "title": "梧州医学高等专科学校-梧州 录取",
        "question": "你好老师，请问广东物理考生，347分，能冲该校吗",
        "answer": "去年广东理科最低分数线是398分，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "梧州医学高等专科学校",
        "title": "梧州医学高等专科学校-录取",
        "question": "广西物理327可以被贵校临床医学录取嘛？",
        "answer": "我校临床医学专业目前不招生"
    },
    {
        "schoolName": "梧州医学高等专科学校",
        "title": "梧州医学高等专科学校-录取",
        "question": "你好，老师，广东省物理考生347能被录取吗",
        "answer": "去年广东的最低分数线是398分，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "梧州医学高等专科学校",
        "title": "梧州医学高等专科学校-广东考生疑问",
        "question": "广东高考历史组359，填报中医学和护理专业录取机会大吗？去年这两个专业在广东录取最低分数线是多少？",
        "answer": "去年的中医的最低分数线是403；护理最低分数线是401"
    },
    {
        "schoolName": "梧州医学高等专科学校",
        "title": "梧州医学高等专科学校-广西物理类301报护理吗",
        "question": "今年广西物理考了301分，一分一段位次没达到去年的，选择服从调剂的话，还能进入该校吗？",
        "answer": "去年的理科最低分数线是284分，您可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "梧州医学高等专科学校",
        "title": "梧州医学高等专科学校-录取率",
        "question": "广西物理309可以被贵校的中药学录取嘛？",
        "answer": "去年的理科录取最低分数线是284分"
    },
    {
        "schoolName": "梧州医学高等专科学校",
        "title": "梧州医学高等专科学校-录取",
        "question": "老师好，重庆物理类331位次123975至124132报贵校的护理专业有把握嘛？",
        "answer": "去年的最低分数线理科是327"
    },
    {
        "schoolName": "梧州医学高等专科学校",
        "title": "梧州医学高等专科学校-专升本",
        "question": "以后专升本是在本校读还是外校读",
        "answer": "从2025年开始，广西施行全区专升本统考制；升本就读是到专升本考试考上的本科院校就读的"
    },
    {
        "schoolName": "梧州医学高等专科学校",
        "title": "梧州医学高等专科学校-广西物理方向",
        "question": "老师您好，广西物理方向293分能报考贵校的护理专业吗？",
        "answer": "您可以参考一下我校2023年理科护理的最低分数线；去年护理理科最低分数线是290分。您可以作为报考参考标准"
    },
    {
        "schoolName": "梧州医学高等专科学校",
        "title": "梧州医学高等专科学校-咨询",
        "question": "广东省历史分384,有机会录取吗",
        "answer": "2023年我校在广东省的最低分数线是383分，您可以参考一下去年的最低分数线进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "玉林职业技术学院",
        "title": "玉林职业技术学院-广东",
        "question": "该学校招不招广东的考生",
        "answer": "考生你好！不好意思，今年我校无外省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "玉林职业技术学院",
        "title": "玉林职业技术学院-文史321",
        "question": "文史321能报什么专业",
        "answer": "我校所有专业均是物理类和历史类兼招。我校今年招生专业有：烹饪工艺与营养专业、服装与服饰设计专业、新能源汽车技术专业、物联网应用技术专业、计算机应用技术专业、电子商务专业"
    },
    {
        "schoolName": "玉林职业技术学院",
        "title": "玉林职业技术学院-录取",
        "question": "录取原则是什么？",
        "answer": "分数优先"
    },
    {
        "schoolName": "玉林职业技术学院",
        "title": "玉林职业技术学院-生活。",
        "question": "学校会发一些生活用品吗？比如说被褥之类的。",
        "answer": "生活用品，学生自备"
    },
    {
        "schoolName": "玉林职业技术学院",
        "title": "玉林职业技术学院-转专业和烹饪工艺与营养",
        "question": "服从调剂被录取后，去学校能不能转专业，烹饪工艺与营养招不招近视学生",
        "answer": "学校目前没有转专业的政策。近视考生也可报烹饪工艺与营养专业"
    },
    {
        "schoolName": "玉林职业技术学院",
        "title": "玉林职业技术学院-老师好",
        "question": "广西历政地274分，位次115317位，请问有希望被贵校录取吗？另外，贵校好像是新建的大学，请问都有些什么专业？",
        "answer": "高考成绩达到最低录取控制线200分及以上，均可填报我校志愿。我校是遵循分数优先录取原则。考生把我校填报第一志愿，被我校录取的机率会更大。我校今年招生专业有：烹饪工艺与营养专业、服装与服饰设计专业、新能源汽车技术专业、物联网应用技术专业、计算机应用技术专业、电子商务专业"
    },
    {
        "schoolName": "玉林职业技术学院",
        "title": "玉林职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，历史类278分，排名114373，能考入贵校吗？",
        "answer": "高考成绩达到最低录取控制线200分及以上，均可填报我校志愿。我校是遵循分数优先录取原则。考生把我校填报第一志愿，被我校录取的机率会更大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉林职业技术学院",
        "title": "玉林职业技术学院-录取",
        "question": "招不招广东的考试",
        "answer": "考生不好意思，今年我校没有外省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "玉林职业技术学院",
        "title": "玉林职业技术学院-转专业",
        "question": "可以转专业吗？转专业的要求有什么？",
        "answer": "我校目前没有转专业政策"
    },
    {
        "schoolName": "玉林职业技术学院",
        "title": "玉林职业技术学院-专升本",
        "question": "请问一下，学校有专升本政策吗？",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "玉林职业技术学院",
        "title": "玉林职业技术学院-学费",
        "question": "每个专业的学费大概多少呀？",
        "answer": "烹饪工艺与营养专业6800元/年；服装与服饰设计专业7000元/年；新能源汽车技术专业7300元/年；物联网应用技术专业7000元/年；计算机应用技术专业6500元/年；电子商务专业6500元/年；"
    },
    {
        "schoolName": "玉林职业技术学院",
        "title": "玉林职业技术学院-在",
        "question": "理科319能报考贵校新能源专业吗",
        "answer": "可以的。高考成绩达到最低录取控制线200分及以上，均可填报我校志愿。我校是遵循分数优先录取原则。考生把我校填报第一志愿，被我校录取的机率会更大。"
    },
    {
        "schoolName": "玉林职业技术学院",
        "title": "玉林职业技术学院-专升本",
        "question": "学校的哪些专业有专升本？专升本的要求是什么？",
        "answer": "学生可通过专升本考试升入全日制本科院校就读。"
    },
    {
        "schoolName": "玉林职业技术学院",
        "title": "玉林职业技术学院-专业",
        "question": "今年开设有什么专业？然后这些专业的招生计划是多少",
        "answer": "我校今年招生专业和招生人数：烹饪工艺与营养专业150人、服装与服饰设计专业100人、新能源汽车技术专业350、物联网应用技术专业250人、计算机应用技术专业350人、电子商务专业400人"
    },
    {
        "schoolName": "玉林职业技术学院",
        "title": "玉林职业技术学院-录取",
        "question": "广西理科287机会大吗",
        "answer": "高考成绩达到最低录取控制线200分及以上，均可填报我校志愿。我校是遵循分数优先录取原则。考生把我校填报第一志愿，被我校录取的机率会更大。"
    }
]